<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on HZ Space</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on HZ Space</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 18:17:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的忏悔</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4-02/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:17:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/4-02/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;如果你不下定决心成为职业级的交易员，那你就不要交易，并且，请你坚持价值投资。&amp;rdquo; —— HZ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;交易笔记-其二&#34;&gt;交易笔记 (其二)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;今天下了一整天的雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心情也随之跌落到谷底，因为今天是一个特殊的日子：今天是A股，美股，加密三个市场的大跌日。我的运气也着实不好，我在10月左右开始陆续在三个市场建仓，从今年五月开始市场一片欣欣向荣的景象，但是11月以来一直都在跌，我便怀疑自己是否不幸沦为了高位接盘的冤大头。如果我早几个月开始建仓，现在也不至于回撤的这么惨。市场的暴跌牵扯了我大量的精力，在市场走向正常的时候，各路kol都开始秀他们的高胜率，高盈亏；然而市场一旦出现异样，哀鸿遍野，遍地割肉的景象就出现了。需谨记庄家永远是散户的敌人。交易所，券商和赌场没有太多的区别。赌场的游戏对绝大多数人来说是运气游戏，投资对绝大多数人来说也是运气游戏，在赌博的时候人会上头，在投资交易的时候人同样也会上头，你可以小胜无数次，但是只要失败一次，就会将之前的胜利彻底反转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忏悔，我不该进入这个我还无法把握的世界，这个世界对于小白来说实在是太残酷了。在经历大亏之后，我深刻的认识到自己对金钱的漠视，不尊重和狂热的赌徒心理。于是我从中总结出两条规则：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;目前的整个加密货币世界，唯一对普通人具有实际意义的产物有且仅有一种：比特币。加密货币世界的规则和其他世界的规则并无不同，都是赢家通吃，马太效应。曾经有很多聊天软件，但是它们都被微信和QQ所替代。比特币是人类发明出的黄金2.0，是一种比黄金更“黄金”的储值资产，不如说黄金就是五千年前人类发现的一种比特币。我不否认Web3生态也是值得讨论的话题，但是Web3生态和加密货币其实关系并不是很大，Web3生态和加密货币都出自同一种技术：区块链，但这不代表他们之间需要有太多的联系。你如果只是一个Web3程序员，你的工作只是通过区块链技术构建去中心化的程序，你甚至不用持有任何加密货币，所以这是两个不同的领域。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;量化交易干不过价值投资，波段交易也干不过价值投资。从有股市以来，通过价值投资实现财富自由的人，一定比通过投机和量化实现财富自由的人多很多倍。除非你是职业的交易员，否则永远不要寄希望于通过交易来实现财富自由；如果你的目标是财富自由，那你就要坚持价值投资。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;玩币的人只有两类：一类是各路kol，靠手下的小兵返佣金获得稳定收入，这可是一笔及其丰厚的收入，要知道交易所收入的大头就来自高昂的手续费；还有一类就是职业级的交易员，他们拥有严格的交易纪律，充裕的交易时间和千锤百炼的内心，他们在交易中付出的时间精力和金钱使得他们可以稳定盈利，这并非投机，而是一种极其高强度的工作。在币圈有且仅有一种价值投资，就是投资比特币（或者可以加上以太坊）。实际上我认为全职交易是一个很好的职业，也是一个很赚钱的职业，如果有机会我一定会去尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里我其实也可以讲一下我最近的一些感悟，第一条：kol能赚钱 ≠ 你能赚钱。如果你百分之百的去复制交易员的喊单，然后开完放在那就不管了，那你是绝对赚不了钱的。因为市场机会往往稍纵即逝，交易员不可能喊出他们做的每一个单子，也不可能将点位报到百分百准确，而且会根据市场的走向随时进行调整，而这些决定性的调整往往来不及说出来。在这个市场上唯一可靠的只有自己，不认识到这点的人就会持续亏损。第二条：保持学习，磨练技术，放弃幻想，准备斗争，天上不会掉馅饼，无论在任何一个市场，价值投资，或者职业级的投资技术，二者必有其一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此，我建立了自己的投资体系：首先，我将退出高频波段交易这个市场，直到我有职业级的交易技术和充裕的交易时间。其次，我将坚持价值投资，一张单子拿上个把月，甚至以年为单位。最后，我要将更多的心思放在提升自我，寻找合适的工作上，毕竟投资自己其实才是最好的投资。我很庆幸我只花了不到一个月就认清了这个现实。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大亏特亏</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4-01/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2025 20:29:21 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/4-01/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本作品集《交易笔记》是HZ在英国剑桥大学攻读硕士学位时期的随笔，其中绝大多数作品都在傍晚写成。与前面三部作品集不同，《交易笔记》是HZ建立本网站之后创作的第一部作品集，主要介绍本人在投资领域对建立完整价值投资体系，和风险交易体系的探索。本人全部的投资和交易行为都在中国境外进行，受到所在国法律的保护。本作品集创作时，距最近的《墨水湖随笔》系列已有一年有余。生命不息，交易不止，愿你我终抵自由之彼岸。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;全情投入，或者一无所有&amp;rdquo;&lt;/em&gt; —— 孙宇晨《这世界既残酷也温柔》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;交易笔记-其一&#34;&gt;交易笔记 (其一)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直以来都是一个循规蹈矩，墨守成规的人，我害怕打破规则，我埋头做题做到严重近视，我害怕辜负老师，同学，朋友，家长的期望（哪怕这些期望甚至不一定存在），我看到可爱的女孩甚至也没有勇气上去打招呼，这就是曾经的我。我羡慕那些有自己想法，并大胆实践的人，也因为自己的无能和迷茫而焦虑过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此我便细数一下我从出生以来，对哪些事情产生过兴趣：小学的时候我在上足球兴趣班，我对足球还是挺有兴趣的，但是我的足球生涯也只延续到了初中；高中阶段我对打篮球产生了巨大的兴趣，有时候甚至深夜和朋友打篮球，然而打篮球这项爱好也只持续到了本科一年级。乒乓球，桌球是有所涉猎。最后，羽毛球则是我坚持时间最短但是最有热情的运动。截至本文开始的时候，我满打满算坚持每周去打羽毛球的时间已有一年，每一次去打球我都特别的快乐。顺带一提，我小学三年级至六年级在荆州某家羽毛球训练馆练球，当时也许是年龄太小，教练每天只以训练体能为中心，真正学会一点技术和战术的皮毛是从本科的第四年开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去运动之外，我还对学习有着一定限度的兴趣。我对学习的兴趣可以分为两部分：一部分是做题蛆式的，因成绩超过他人而自命不凡，沾沾自喜的丑恶情感，这种情感终结于初中二年级左右，因为初中二年级之后本人的成绩不再具有任何统治地位。还有一部分是真正意义上对知识之美的欣赏，这种欣赏刚开始只是一种隐隐约约的萌芽，随着时间慢慢成长为参天大树。我庆幸我的高中是在国际学校度过的，因为国际学校相较于普通高中的低课业负荷，以及相对轻松的氛围，使得我对于知识之美欣赏的种子没有因为缺乏水和阳光而夭折。事实证明这颗种子成功的在我最煎熬，最苦闷的本科阶段拯救了我，成为我性格底色中不可或缺的一部分，成为我尊重知识之秉性的有力支持。如果您看到我的这段经历，请您将这颗种子也种在您的心田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在剑桥的第一个月，我便在阴差阳错之下与投资和交易邂逅了。你也许会想，为什么我一个化学专业，搞编程和分子模拟的人，会和金融领域扯上关系？这便不得不提到本人立志于“文理兼修，学贯中西”的个人追求，我从来不拘泥于我自己的专业，我从来不认为学好一个专业内的东西就能让人得到真正的幸福。以我现在的眼界和阅历，我认为一个人想要幸福，首先就要自由。我们谈论自由的时候，一般谈论的都是精神的自由。在物质并不匮乏的年代，物质上的自由已经并不是什么稀奇的事情，毕竟没有人会限制你的出行，我们也处于和平年代。于是精神自由则成为了自由之路上唯一的挑战，如何实现精神自由，首先就要实现财富自由。明代小说《封神演义》中有一句话，叫“宁向直中取，不向曲中求”。如何实现财富自由？答案是：If you want to be wealthy, study wealth. 直接去学习财富，便是实现财富自由的最直接的途径。什么是财富，钱就是财富，那么钱在哪里？钱就在市场里，在大公司里，在股票里，在各种金融产品里。于是学习并理解这些东西，便成为了我的一个爱好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我就开始思考，哪一个市场是适合年轻人的？年轻人有什么特点？第一点是容错率高，年轻人的身上还没有撑起巨大的重担，做事并不会畏首畏尾，也不会被过多的琐事所牵扯，特别是脱产的在校大学生。一个容错率更高的人，必定比容错率更低的人更愿意拥抱风险，毕竟我们一无所有，便没有什么好失去的。风险和收益是一个硬币的两面，风浪越大，鱼越贵嘛。好巧不巧，这个世界上便有一个最新兴的，风险最高的市场，它24小时，每周7天不间断交易，它流动性极高，波动极大，每天都有人一夜暴富，也每天都有人黯然离场，这就是xx（原谅我不写出来，我不想这个网站在大陆被封禁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将自己的资金分为三个部分，一部分放在支付宝里买基金，主要购买沪深300基金，黄金，和纳斯达克，一部分放在美股里，主要买成长股，最后一部分放在xx市场，主要做中短期交易。目前我的三个市场都有不小的亏损（支付宝市场回撤了将近5%，xx市场回撤了将近20%，然后美股市场回撤了近10%），但是我却感觉我学到了很多东西，也算是半个圈内人了吧。不得不说在这些全新的领域，不亏钱，不被噶韭菜几乎是不可能的，这里没有一个老师去手把手的教你，完全的丛林法则，自由竞争，社会之险恶会第一次向你露出獠牙。交易本身就是一个反人性的过程，是一个对抗贪欲，对抗情绪的过程。下一篇文章我会详细介绍我是怎么与自己的人性做斗争。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>展望未来</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-04/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-04/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文是一篇很有意思的小文章。这是一篇增援未来的文章，虽然其中某些承诺我并没有做到，但我相信不论什么时期的我看到这篇文章，都能从中得到一些动力。原文中有涉及个人隐私的内容，故隐去。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;墨水湖随笔-其四&#34;&gt;墨水湖随笔 (其四)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集墨水湖随笔作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《墨水湖随笔》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我出生于2002年x月x日，我应于2029年x月x日满27岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是2023年x月x日星期日，下午9时9分，我在此展望27岁的我理应做到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的事情已经过去，思考过去事情的唯一意义便是思考其对自身有何影响，正面或负面，并且对此作出相应的行动。以人为镜，可以正衣冠；以史为鉴，可以明得失。未来尚未发生，拥有无限可能；过去已成定局，无论好坏，皆无可辩驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不否认我的人生是一帆风顺的一生。高中前的生活平淡而充实，高中更是得大机缘，有幸进入国际学校，大学本科留学海外。我于2018年9月进入武汉市武外英中学校就读，彼时我年龄16岁。2021年9月，我进入伦敦大学学院就读化学专业，彼时我年龄19岁。2023年9月，我开始读大二，彼时我年龄21岁，距离本文的目标年龄还有六年零三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20到30岁是人体的智力和体力巅峰，过了这个年龄，人体的智力，体力潜能将会逐渐下滑。这也是为什么我要定这样一个计划，这个计划正是为达到那些于我而言最艰难的目标而生。我从来不定细致的计划，我只对宽泛的目标感兴趣，细致的计划会束缚人的创造力。我并不渴望成为金字塔最顶端的人，与我而言，巨大的权力地位背后必有难以想象之风险和付出。我早已接受无论我最终结果如何，这个世界上有无穷多的人远不如我，也有无穷多的人远胜于我的事实：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学好中文和英文，并掌握一门第二外语（日语）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中文是我的母语，英文是我最熟练的第一外语。我人生的前十六年是在湖北荆州度过的，十六到十九年是在湖北武汉度过的。目前我主要居住于英国伦敦。如果把人比作是一个各种经历如不同染料混在一个瓶子里的模型，这三处地方占了相当大的颜色。因为我的大学生活是在英国度过的，英国的生活对我知识体系，以及社会认知的形成都起到了极大的影响，我必须尝试了解这个国家和所居住地区，并将其作为我重要的海外根据地，为此熟练的英文非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于第二外语的选择，我决定就选日语。日本与中国离得很近，又是化学大国。不管是本着未来职业发展还是回国便利程度，我都应该掌握日语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决定在英国读完我的博士，2025年9月我将本科毕业，并开始我的一年研究生。2026年9月我将研究生毕业。2029年9月我将博士毕业，彼时我年龄27岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27岁是我可预见的人生的结束，也是我全新的，不可预见的人生的开始。六年的坚忍换来的是什么，一切尚未可知。我可能会留在英国工作一到两年，也可能回国进入国内公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锻炼出一个强健的肉体（每周135去健身房）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我承诺在27岁时锻炼出强健的肉体，健全的灵魂从来只寄寓于强壮的肉体。人毕竟还是活在一个物质的世界，既然不可能完全脱离物质，那强壮的身体便是必不可少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以自立（做视频博主，在网络上活跃，接私活等）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论用什么手段，我承诺在27岁时能自立自主，也就是能凭借自己的劳动换取报酬，并且这份报酬能让我存活，不再在生活费上依靠父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章实际上只是我自己为了说服自己达成这些目标而作，我的人生中一直在反复的尝试说服自己去做这些事情，但是一直失败，屡战屡败，屡败屡战，我想我会一直坚持下去，万一哪一天真的做成了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>竞争赋</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-03/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-03/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;墨水湖随笔-其三&#34;&gt;墨水湖随笔 (其三)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集墨水湖随笔作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《墨水湖随笔》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我的人生一直都是点对点的，我一直在寻找一个终极目标，剩下的全部精力都用在全力以赴的去实现它，剩下的任何目标都显得无关紧要，剩下的一切琐事就不该再分走我的注意力，我的这样的终极目标，非全力以赴所不能及，容不下半点懈怠。没有任何必要去在意下一步怎么走，因为我的下一步永远在上一步已经脚踏实地的踩下去之后再开始考虑，思考太多毫无意义。这个逻辑也非常符合我“点对点”的人生哲学，我一直坚信当一个问题的充分前提都未曾达成的时候，思考这个问题显得毫无意义。生活是瞬息万变的，未来是不可预测的，提前很多的计划和细致入微的计划都是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醒醒吧！我们已经进入了一个竞争，一个博弈，The game is on. 大家都站在同一个平台上，都是UCL大二刚开学的学生，但是我们自身所拥有的条件各不相同，这非常正常，也非常符合逻辑，关键的是大家都运用了自己的优势，克服了自己的劣势。有的人天赋异禀，学习能力强，学习热情高，但是他们也许为生活所困，为情所伤。有的人智商不够，努力来凑，但他们家境优渥，不愁衣食，物质条件得到一切的满足。虽然后者没有前者聪明，但是后者比前者的身体和精神更处在一个健康的环境，因此他们之间的胜负也尚未分晓，这就是不公平的竞赛之公平之处。在这个残酷的竞赛中，大家都不得不用上自身一切的优势，人脉，资源去拼搏。这场拼搏便是进入更好的大学，获得更高的学历，拥抱更好的人生。这场拼搏几乎是一个人一辈子唯一的机会。好的学校就那么几所，好的位置更是渺渺无几，如果妄想不靠父母，自力更生就能赢得这场竞赛是一种极其傲慢的行为，没有剑不用，是迫不得已，有剑不用，是愚蠢自大。我过去认为要真正评价一个人的实力，得抛开一切外部条件去孤立的看这一个人的各项数值，就像游戏里一样天真幼稚。现在的我早已不抱有这样的观念，因为外部的条件和这个人的综合实力是难以分割的，或者说根本不可能分割，外部条件，甚至运气，都是实力的一部分。你是选择做一个傲慢的人，给自己设置各种限制来满足那可笑的虚伪心，还是撕开全部的假面，和其他人一起在泥水中挣扎，甚至斗到互相撕咬，抛弃一切面子的境界。什么都不能舍弃的人什么都无法改变，而舍弃的东西很多时候就是一种观念，一种自限的观念。醒醒吧，你究竟有没有对自己作出限制？自限是那些已经胸有成竹的人挑战自我的方式，而升学容不得任何的所谓“胸有成竹”，就像考试永远不嫌检查的次数太多。每个人都必须实现自己全部的天赋，拿出自己全部的实力，激发自己全部的斗志，运用自己全部可以从父母，老师，同学身上得到的资源，不抱有这种斗志的人是不可能在竞争中胜出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很简单的道理，我靠父母获取了优越的教育资源和生活资源，我并不需要对这一切感到负罪，这是我们应得的，既然上天给了这样的条件，我就要充分的利用它，以此在生活中取得优势。当别人为funding发愁的时候，我可以毫不犹豫的选择self-fund，这是一种优势，这是我能力的一部分，意味着我的路天生就比很多人的宽，就像有人天生衔着金钥匙出生，他的这辈子难道要为德不配位而惶惶不可终日吗？因为他所获得的东西完全不是自我奋斗的结果？与此同时，我几乎没有谈恋爱的能力，几乎没有自控力，这些天生的劣势难道就是我的全部责任？醒醒吧！The game is on. Everyone ‘s in no matter active or passive. 越早意识到这些东西的人才能越早建立属于自己的优势。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>墨水湖随笔2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-02/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-02/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;墨水湖随笔-其二&#34;&gt;墨水湖随笔 (其二)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集墨水湖随笔作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《墨水湖随笔》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;喜欢系统和想要系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.喜欢但不想要（脱离了欲望的爱，比较罕见但存在）
2.想要但不喜欢（成瘾性物质，例如美食，游戏，导管，抽麻，吸毒），在沉迷其中的时候，这些事物不一定是喜欢的，但一定是想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的喜欢系统和想要系统通常行动一致，但是行动不一致的情况也值得探究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;em&gt;选《道德经》还是《君主论》？这是一个问题。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;唐太宗就选择了《道德经》，比如说贞观初年就有人给唐太宗上书说:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;请陛下惩处朝堂上的佞臣小人！&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;唐太宗惊出一身冷汗，可是冥思苦想了半天也猜不出谁是佞人？于是只好把此人招来问道:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;满朝文武都是忠臣良将，佞人在哪？&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;此人回答说:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;请陛下假装震怒，以测试群臣。如果不畏雷霆，就是正人；如果顺情阿谀，则是佞人。&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;唐太宗断然拒绝:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;河水的清浊，在于源头。人君使诈，还想让群臣百姓忠实，好比&amp;rsquo;源浊而望水清&amp;rsquo;，怎么可能呢？&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人需要控制想要但是不喜欢的欲望，将精力真正专注在喜欢的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要停在平原，不要登上高山，从半山腰看，世界显得最美。&amp;mdash;&amp;mdash;尼采&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;揣而锐之，不可长保。&amp;mdash;&amp;mdash;老子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，庄子正在濮水边钓鱼，楚威王得知后，赶紧派了两个使者专程前去迎请。使者说：
“庄周先生，我们楚王想把楚国托付给您治理。”庄子的态度是：
持竿不顾，置若罔闻。过了一会，使者还没有走。庄子就问：
“听说楚国有一只死了三千年的神龟，被你们楚王供奉于庙堂之上，是吗？”两位使者点头，庄子又问：
那么这只神龟，是愿意死后而被供奉，还是宁愿活着，哪怕在泥池里打滚呢？两位使者回答说：
“当然是宁愿活在泥池里。”庄子说：
“你们走吧！我宁愿在泥池里悠然生活。”其实，别说是国相，就算楚威王把王位让出来，庄子也不屑一顾。因为乌龟生活在泥池里，是它的本性。当有一天乌龟被供奉在庙堂之上，说明了什么？说明它已经被欲望驱使而偏离了本性，迷失了自我。所以，庄子的回答无非是在告诉我们：
受欲望驱使的人，本质上都是奴隶。而庄子的人生无非是在追求两个字：自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狮子从来不会因为兔子是怎么想的而寝食难安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔雀是世界上最温顺的鸟，因为每一只孔雀都认为自己是最美的&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>墨水湖随笔1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-01/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-01/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本作品集《墨水湖随笔》是HZ从硚口区搬到汉阳区后，在家中所著的随笔，其中绝大多数作品都在深夜或凌晨写成。《墨水湖随笔》的时间线大概在《2410杂记》之后，在《In Woburn Place》之前，本作的主题依然和其他作品类似，展现对自我成长的粗浅思考，是一部承上启下的作品。在转载时我没有对文章内容做任何删减，故本作品集中输出的内容并不能完全代表我现在的观念，请各位注意甄别，取其精华去其糟粕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;墨水湖随笔-其一&#34;&gt;墨水湖随笔 (其一)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集墨水湖随笔作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《墨水湖随笔》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;今天讨论讨论我玩的游戏类型以及简单讲讲游戏观&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我玩的游戏类型&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;轻松向（收集，欣赏剧情人设）
eg：明日方舟&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;团队竞技（多人竞技）
eg：王者荣耀&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3A大作
电子游戏的门面，当之无愧的第九艺术
(A lot of time, A lot of money, A lot of resources)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对弈型（1v1真男人大战）
eg：围棋，中国象棋，国际象棋&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;游戏观（网络娱乐观）：&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;0&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏是人类多种多样兴趣爱好中的一种，有人喜欢雕塑，有人喜欢绘画，而有人喜欢游戏。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏是一种兴趣爱好，是一种娱乐方式，这点和绘画，音乐，手工等完全一致，其根本目的是愉悦身心，挑战自我。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不要被道德绑架，而对虚拟世界中的一切负有任何道义上的责任，所谓的队友也许只是陌生人，请将你最大的热情，亲情和爱情放在你真正在乎的身边人身上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏中的一切成就，都由虚拟的数字组成，所有为达到成就的付出是否值得，仅取决于自己从中获得的快乐和成长，而不在于那些成就本身。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;作为工作的游戏和作为兴趣爱好的游戏，是两个截然不同的东西。但这并不代表两者水火不容，若你的一个兴趣爱好做得足够优秀，它就有成为副业，或者成为工作的潜力。这点和其他的兴趣爱好完全一致。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人总是不断变化的，永远别匆忙下定论。说话留一线，日后好相见。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记15</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-15/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-15/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十五&#34;&gt;2410杂记 (其十五)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;今天来讨论一下如何教育优秀的学生。优秀学生的严格定义我认为并不在于成绩，而是在于心境。一个人拥有优秀学生标志性的心境，在大多数情况下可以为其带来优秀学生式的成功，例如取得高的排名，得到高的分数，但是这不是绝对的，而是&amp;quot;在大多数情况下&amp;quot;。所以以成绩或是以其他方面的表现来区分优秀学生是一种比较表面，比较肤浅的方式 。那如何以心境的方式来区分优秀学生？我接下来要描述的心境，是人类内心的一种本能。人人皆有，但是优秀的学生可以将这种心境放大，他们拥有更强烈的意识去获得，去利用这样一种心境。这就是不认输的心，是自尊，自傲的心。所以这就引出我对于如何教育优秀学生的一个非常重要的观点：当他们犯错时，不要贬低，压制，打，骂他们；要理性的分析问题，要直接讲出问题，而不是蓄意讽刺挖苦，顾左右而言他。&lt;strong&gt;优秀的学生在犯错的时候，自己强烈的自尊心已然将自己贬的一文不值&lt;/strong&gt;，他们已经暗下决心要改正，而他们或许只是缺少一点引导，而不是尖锐的重复叙述一遍错误，再顺带着贬低一下能力。就算他们有能力上的缺陷，也绝对不能加以贬低，否则可能会起到非常严重的反效果。优秀的学生其实已经不太需要更多特别的学术上的指导，教育者不需要去想自己做的够不够多，而是仅需注意自己有没有触碰到他们的雷区。相信他们，他们需要的不是谆谆教诲，不是怒骂一通，仅仅是一些恰到好处的点拨和警醒，仅仅是陪伴，就够了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记14</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-14/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-14/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;依旧压抑，但是重读本文的时候，我却有些心疼那个曾经的自己。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十四&#34;&gt;2410杂记 (其十四)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;写这篇文章的时候已是深夜。最近我的眼睛状况越来越差，看远处都有一点看不清楚。估计带上这个在珠海草草配出的眼睛后，矫正双眼视力只有0.8左右。不知道做了手术之后，把眼镜放到眼球里面，会不会好一点。我也想控制电子设备的使用，但是没有电子设备，我就感觉如坐针毡。我的生活太依赖这些发光的屏幕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天是毕业典礼，学校搞了一大堆煞有其事的活动，后来班上人都要去拍照。我一开始不想去的，和老师，和同学的感情，不是一张小小的照片就可以轻易承载的，我不喜欢用照片来承载这些记忆，我相信自己的内心，我会用心记住那些难忘的回忆。这个学校于我来说，唯一的留恋就是那个人了。若是有幸在异国他乡再度重逢，不知是一种幸运还是一种不幸，我觉得大概率是幸运吧：刨除感性因素来看，多一个熟人，就多一份照应，在外面人生地不熟，也好有个人相互帮助。但是这种事情，对我而言，实在是一种折磨，我不知道已经花费了多少个小时在这些根本没有实质意义的念头上了，还连带着浪费了我的朋友的不少时间。感情的事情没有办法强求，喜欢就是喜欢，一眼就能看出；不喜欢就是不喜欢，怎么矫作都没用。我明明早就认识到这一点，还是悻悻然的抱着不切实际的幻想，安慰着自己，取悦着他人。Nothing vastly entering our lives without a curse. 从现在开始，我决定不再因这些无聊的理由来否定作践自己的价值（这句话我以后看到一定会觉得很羞耻，但这就是我此刻所想）。可能会有人嘲笑我低估了爱情的力量，但是所谓爱情，是双向的，而不是单向的，这根本不是爱情，这只是一味的幻想，高中都毕业了，幻想也应该结束了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地铁上，我在想一个很经典的问题：XX和妈妈掉水里，你先救谁？有几个变体：1. 喜欢的人和妈妈掉水里，你先救谁？这个时候，我不得不承认我可能会有一瞬间的犹豫，但是我最后一定会救妈妈。2. 女朋友和妈妈掉水里，你先救谁？这个时候，这个犹豫可能会再长那么一点点，然后救妈妈。3. 老婆和妈妈掉水里，你先救谁？我不知道，我可能还是会救妈妈吧。我不救喜欢的人／女朋友／老婆，只是终身受到道德的折磨，而我不救母亲，我就不配做一个人。况且我这样的叼毛怎么会有女朋友？在我心里的排序，应该是&amp;hellip;算了，这种排序没有任何意义，这种假设没有任何意义，我不想回答这些问题，我也没办法回答这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么要把社交软件的id命名为自己的真名？很简单，因为我想不出比较好的网名。有的人可以想出很好的网名，并以此为所有软件的id，但是我不行。可能是因为我对这个名字的要求太高了，也有可能是我认为没有名字能超越我自己的真名，就算可能可以超越，在意义上也无法超越。我曾经也有很多网名，但是越长大，我就越不想把真名以外的代号当作自己的网名；我曾经也有很多个性签名，但是越长大，我就越不想写一个个性签名，也许是我还没有遇到足够好的网名和签名，那我就再等等吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记13</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-13/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-13/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十三&#34;&gt;2410杂记 (其十三)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;今天我和妈妈去洗车。高压水枪冲刷着车体，溅起水花，让我想起我小时候也曾拿着高压水枪，冲刷家里那辆老福特focus（福克斯）。溅起的水花在阳光的照耀下，展现出七彩的颜色，从特定的角度看上去就像彩虹一样。有时候换位思考，会让一些似乎完全无法理解的事情得到解决。比如我有一次和低年级同学分享的经验，我站在讲台上看他们，却发现他们那些坐姿，有些是我经常摆出而且不以为然的，却是如此的不雅，我一直在学生的角度，整整十三年，未曾发现这种事情。在讲台上看学生，和坐在底下看自己，完全是截然不同的体验。学校老师经常说，你们在底下坐着，一举一动老师都看的清清楚楚，我第一次是如此理解这句话，原来这句话只有老师自己才能深刻的理解。后来我就有一段时间，无法再做出除了坐正以外的其他上课姿势了。但是现在我又复原了，我觉得不重要，老师看我是个什么形状根本不重要。老师不会因为一个坐姿就随意评判学生，就像大人不会和小孩计较一样。我并不刻意的去坐好，但是现在我上课的坐姿确是越来越端正了。这是因为我发现端正的坐姿，其实归根结底，是对自己最有好处的。大多数时候是这样的：在床上玩手机，因为太舒服了，太软了，玩不好；只有给自己一定压力，正襟危坐在书桌前玩，才能玩好。上课的时候太舒服的姿势会导致听课效率低下，所以我现在主动去做让自己比较难受的姿势（坐好），长远上有一定的利益。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记12</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-12/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-12/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十二&#34;&gt;2410杂记 (其十二)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一开始这个系列的写作是本着提升自我的目的开始的，但是现在已经成为我一个必要的倾泻情绪和想法的窗口了。有时候我突然有什么想法和灵感，都会先把关键词记录在我的手机备忘录里，然后晚上打开QQ空间，一两个小时的笔耕后，列表里就又多了一篇《杂记》。这似乎是我第一次，不，不能说是第一次，可以说是我最早的“因为自己喜爱而开始写作”事件之一了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我对自己说“反正这个杂记是写给自己看的，和别人没有关系，自己看的爽就可以了”的时候，实际上我是放宽了自己的写作要求。如果要成就伟大，在任何时候都不能对自己有所松懈。但是我不想“成就伟大”，我就当个普通的社会人就可以了。如果想当一个普通的社会人（指能在社会上自立，能养活家庭，能让妻儿幸福，能让家族兴旺，老小平安&amp;hellip;等基本成年人所需要承担的责任），我认为，只需要在关键的时候不对自己有所松懈，就可以了。我现在意识到，不能让自己的一个小小的，在关键时候贪图享受的念头，成为我一生的遗憾。时光无法倒流，如果可以倒流，我也不见得就能做的比当时的我更好。之前看过王晋康的一部科幻，名字我忘记了，是讲时光倒流，怎么选，都是错，怎么选，都有遗憾。所以我一定要珍惜当下，投资未来。珍惜当下，指的是做好当前的重要的事情，珍惜对的人，有什么话一定要说出来，有什么愿望一定要去满足，有什么目标一定要拼命去达到。投资未来，指的是，坚持一些在现在没有什么利益，但是有长远利益的事情，例如每天练习运球，每天弹一会吉他，每天看一部分书，每天早睡早起&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一句歌词，我觉得很有道理，是《富士山下》里的“要拥有必先懂失去怎接受”。要拥有，必须先懂得如何去接受失去。要成功，必先经历失败的折磨。比如说，我的申请季就是一个大写的失败。但是，人生中处处大写着失败，并不妨碍我继续向前，反倒会帮助我继续向前。因为人生中只有生死是大事，其他的事情都是允许去失败，然后再来的。我们不要害怕失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任何时候都要保持谦逊和专注。我打球的时候会因为进了一个球，然后对面直接发球下快攻。但是我那个时候还沉浸在进球的快乐中，没有跟上防守人，最后对方进攻得分。这就是因为自己的一点成就而飘飘然的后果。生活中留给你庆祝的时间，真的很少，有时候甚至一瞬间也没有。在取得成就的同时，我一定不能心浮气躁，认为是因为我的能力让事情成功的。我必须得承认，我的任何一种成就，以至于任何人的任何成就，都是有很大的运气成分在其中的，是大家借给我的成功，而不是本就属于我的成功。我的进球，所以队友都有功劳，我的成功，团队里的每一个人都功不可没，就算我的一次考试考的很好，也离不开老师同学的帮助和善意。大海中浮在表面的，在阳光下闪闪发光的水花，也有多的望不到边的海水，在深处默默无闻的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人的意见，无论是好是坏，都很重要。首先既然他或她主动为你提出意见，他或她就是想要帮助你，至少是一直关注着你的。除去那些蓄意中伤的人，其他提出意见的人，初心都是好的。如果是一个不好的意见，她或他至少在尝试，主动为你排忧解难，你需要去珍惜这样的善意，去善待那些善待你的人，表达诚挚的谢意，然后亲切的告诉他或她：“不是这样的，请听我说&amp;hellip;” 如果是好的意见，那当然在多谢之余，要去积极的采纳。如果判断错了，并没有关系，每一次错误都是经验的积累，如果这个错误没让人丧命，那就不算什么。人生中只有生死是大事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记11</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-11/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-11/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本篇为HZ高中时期最自豪的作品，一份语文小论文。HZ本人对文学和历史非常向往和热爱，但是造化弄人，最后我却选择了理科专业。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十一&#34;&gt;2410杂记 (其十一)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extended Essay&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Title: 《棋王》中的传奇化叙事风格探析&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Research Question：《棋王》中的传奇性叙事风格是如何通过叙事视角、叙事结构、叙事语言体现出来的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subject：Chinese A Category 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Word count：4710&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;目录&#34;&gt;目录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;引言 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正文 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、叙事视角的传奇性 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、叙事节奏的传奇性 3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、叙事语言的传奇性 5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论 7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考文献 8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;引言&#34;&gt;引言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;小说《棋王》讲诉了主人公“棋呆子”王一生漂泊在异乡，和他人切磋棋艺的故事。在小说中随处可见中国五六十年代的社会特征，作者在使用真实生动的社会环境描写的同时，也刻画出了一个栩栩如生的“棋呆子”形象。在初读作品时，我就发现《棋王》虽然有十分浓郁的现实主义元素，但归根结底还是一个传奇性故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《棋王》与传统的传奇小说一脉相承，用飘逸而又朴实的文风叙述了一个传奇的故事。阿城本人曾作为知青到内蒙古，山西插队，后来又到云南当林业工人《棋王》中许多非常真实的知青生活的描述，都可能是作者的亲身经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅在其论著《中国小说史略》中，曾这样谈到传奇小说：“传奇者流，源盖出于志怪，然施之藻绘，扩其波澜，故所成就乃特异，其间虽亦或托讽喻以纡牢愁，谈祸福以寓惩劝，而大归则究在文采与意想，与昔之传鬼神明因果而外无他意者，甚异其趣也”_。_我认为《棋王》在整体风格上，亦呈现出了这种传奇化叙事的特征。在进行了文本细读和阅读了叙事学方面相关文献后，我发现在《棋王》中，作者阿城以第一人称内视角来刻画人物，体现人物“所成就乃特异”；通过匠心独具的小说结构来“扩其波澜”；同时也运用了独特的语言风格来“施之藻绘”，塑造出一个出身平民，棋艺无人能敌的“棋王”形象。下面我将从这三个角度切入，分析《棋王》中的传奇性叙事风格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;一叙事视角的传奇性&#34;&gt;一、叙事视角的传奇性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一篇传奇小说，主人公常常“所成就乃特异”，也就是说主人公拥有深刻的思想和强大的能力，行动也富有神秘感。而文章的叙事视角，是小说人物形象塑造和风格形成的工具。在《棋王》中，作者就在第一人称内视角的框架内，使用了一种名为“有限知觉叙述者”的技巧，通过塑造一个和主人公亲近的凡人形象的方式，表现主人公的特殊个性和才能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，文章通过悬念的设计来展现人物的神秘感，从而体现传奇性。在第一节中，王一生就展现出和普通人截然不同的处事态度。“我他妈要谁送？去的是有饭吃的地方，闹的这么哭哭啼啼的。来，你先走。”在这种情况下，叙述者“我”是一个旁观者，“我”只能听到王一生说的话，看到他的动作和表情，而不可能知道王一生内心的思想活动。在普通人都“哭哭啼啼”，认为自己命运多舛的时候，王一生的行为却显得很反常，他不仅十分从容，还不顾妹妹的寻找，硬是要拉“我”下棋，拒绝再和唯一的家人见临行前的最后一面。王一生作为一个看似普通的人，在离别的车站，却完全不认可普通人的处事态度。“我”无法理解这种态度，所以读者也无法理解这种态度，于是这成为了一个未解之谜。作者通过给“我”加上一个内视角的叙事限制，巧妙的设下悬念，创造了主人公王一生的特异性与神秘感，营造了作品的传奇性效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，在《棋王》中，作者通过大量的侧面描写，塑造了一个富有传奇色彩的主人公形象。“我很后悔用油来表示我对生活的不满意，还用书和电影儿这种可有可无的东西表示我对生活的不满足，因为这些在他看来，实在是超出基准线之上的东西，他不会为这些烦闷。”，“可我常常烦闷的是什么呢？为什么就那么想看看随便什么一本书呢？电影儿这种东西，灯一亮就全醒过来了，图个什么呢？可我隐隐有一种欲望在心理，说不清楚，但我大致觉出是关于活着的什么东西。” 这里大段的心理描写，抒发了“我”内心对王一生思想的震撼和尊敬，和对自我行为的深刻反思。虽然不是对王一生的直接刻画，但“我”的思考与王一生的影响密不可分。作为一个知识分子，“我”习惯于将消费知识文化产品作为人生的乐趣，然而若问这些行为的最终目的与意义，“我”却哑口无言了。王一生却不同，他视“下棋”为“基准线”，他只要有棋下，其他什么都可以不管。王一生让我知道了每个人都需要有一个“基准线”，有一个真正热爱的东西，才能安贫乐道的生活下去，享受真正的内心自由和快乐。“我”此时的内心的顿悟与成长是王一生给周围人带来的珍贵宝藏，从而体现出王一生富有传奇性和感染力的形象特质。对于“我”的心理描写，只有在第一人称内视角下的旁观叙事下，才能以侧面描写的方式衬托出主人公王一生的特殊才能和深刻的洞见，这也是小说传奇性的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过独特的第一人称内视角视角选择，作者得以使用侧面描写的方式来塑造人物形象。而旁观者叙事下的限知视角，同时也给悬念的设计提供条件。这两种方法塑造了一个思想深刻独特，行动神秘莫测的王一生形象，从而表现了小说的传奇性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二叙事节奏的传奇性&#34;&gt;二、叙事节奏的传奇性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同时，传奇性小说需要“扩其波澜”，也就是说要有叙事节奏的剧烈变化。在《棋王》中，阿城的叙事节奏整体上张弛有度，局部上叙事层次丰富，节奏变化有序，很好的体现出了传奇小说的这一大重要特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，在《棋王》中，叙事段落之间进行了张弛有度的节奏化处理。一、三节分别记录的是“我”和王一生在火车上相逢和我们一伙知青去总场观看王一生的棋赛，作者在此部分的大多数情节都做了“弛”的处理。例如王一生在火车上吃盒饭的情节，“拿到饭后，马上就开始吃，吃的很快，喉结一缩一缩的，脸上绷满了筋。常常突然停下来，很小心地将嘴边或下巴上的饭粒儿和汤水油花儿用整个儿食指抹进嘴里。若饭粒儿落在衣服上，就马上一按，拈进嘴里。若一个没按住，饭粒儿由衣服上掉下地，他也立刻双脚不再移动，转了上身找。这时候这时他若碰上我的目光，就放慢速度。吃完以后，他把两只筷子舔了，拿水把饭盒冲满，先将上面一层油花吸净，然后就带着安全抵岸的神色小口小口地呷。”这一段运用了集合动作描写，神态描写和细节描写的多角度描写手法，放慢了故事的叙事节奏，渲染出了闲适的氛围和放松的人物精神状态，从而展现文章“弛”的特点。而二、四节分别记录了王一生和我们一起吃蛇肉聊天，和在象棋比赛当天他和九个人同时下盲棋的情节。作者在此处的大部分情节都做了“张”的处理。例如王一生和九位象棋高手下棋的情节：“风吹得八张大纸哗哗的响，棋子儿荡来荡去。太阳斜斜地照在一切上，烧得耀眼。前几十排的人都坐下了，仰起来看，后面的人也挤得紧紧的，一个个土眉土眼，头发长长短短吹得飘，再没人动一下，似乎都要把命放在棋里搏……”“太阳终于落下去了，立刻爽快了。人们仍在看着，但议论起来……”这里运用景物描写，用太阳的起落点明时间的变化，将中午到下午几个小时的下棋时间一笔带过，加快了叙事节奏。并且白纸的“哗哗的响”成为全场唯一的声音，以动写静，从侧面渲染出观棋人群的全神贯注和棋局的紧张刺激，引人入胜，甚至让人忘记进行议论，忘记时间的流逝。这样，小说整体显得张弛有度，从而极大的调动了读者的情绪，形成了一波三折的风格，尽显传奇性小说的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，阿城在叙事段落之内同样也进行了详略有度的层次化处理，以加强小说节奏变化的程度。以《棋王》第二节中吃蛇肉和下棋的情节为例。“蛇肉到了时间，端进屋里，掀开锅，一大团蒸汽冒出来，大家并不缩头，都叫一声好。两大条蛇肉亮晶晶地盘在碗里，粉粉地冒鲜气，“我‘嗖’的一下将碗端出来，吹吹手指，说：‘开始准备胃液吧！’”此处作者对人物的动作描写进行了细致的刻画。“端进屋”、“掀开锅”、“并不缩头”、“吹吹手指”等微动作描写，表现出我们在蛇肉出锅后，急切地想要享用的激动和幸福心情。这种具体的刻画，以及后文的大段的语言描写，把叙事时间拉的比故事时间更长，从而将叙事节奏放慢。而当情节发展至下棋之处，作者则有意缩短了篇幅，用人物间的对话概述场景：“走出十多步，王一生有些不安，但也只是暗暗捻一下手指……脚卵微微一笑，说：‘一赢不算胜。’两人又走。又走到十多步……王一生很快把棋码成一个方堆，看着脚卵问：‘走盲棋？’两人就口述棋步……”下棋情节在时间跨度上至少是与吃蛇情节相当的，但是却只用了半面的篇幅，将情节概述出来，叙事节奏加快。除此之外，简洁干脆的人物动作和短而有力的语言同样加快了叙事节奏，“捻一下手指”、“很快地说”、“微微一笑”、“很快把棋码成一个方堆”，上一个动作紧接着下一个动作，丝毫没有滞涩之感。总而言之，作者在作品各节内也频繁的使用了变换叙事节奏的策略，从而增强了故事节奏变化的程度。由此，作者通过熟练运用多角度描写手法，环境描写，语言描写，动作描写等手法，既达到了整体上的张弛有度，又突出了作品局部快速叙事节奏和慢速叙事节奏无缝转换的特征，满足了传奇性小说“扩其波澜”的特征。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三叙事语言的传奇性&#34;&gt;三、叙事语言的传奇性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;传奇性小说还有两个非常重要的特点，就是富有文采的语言和内涵深刻的主题，即“施之藻绘”与“大归则究在文采与意想”。《棋王》的语言朴实精炼，生动形象，完全可以说是富有文采，而主题和内涵也十分深刻。通过亦真亦幻，虚实结合的浪漫主义语言，作者传达出道家思想中注重内心，乐观积极，物我两忘的价值观，歌颂了平凡市井中小人物的伟大，写出了一篇属于我们民族自己的传奇性故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，《棋王》的具有朴实精炼且生动形象的语言风格。例如车站临行的场景：“车站是乱的不能再乱。成千上万的人都在说话，谁也不去注意那条临时挂起来的大红布标语。这标语大约挂了不少次，字纸都折的有些坏。喇叭里放着一首又一首的毛主席语录歌儿，唱的大家心更慌。”这里运用了点面结合的表现方式，先略写车站的状况，再详细刻画车站里的事物——喇叭里播放的内容和大红布标语，最后写这些环境给人带来的感受。寥寥几笔就刻画出了一个文革时期的典型车站场景。点面结合的手法使叙述有的放矢，层次清晰，从而达到朴实精炼的效果。而借代的运用则让文章的语言在精炼的同时不失生动形象，“冬日的阳光斜射进来，冷清清地照在北边儿众多的屁股上”。在这短短一句话中，作者用“众多的屁股”指代知青们，既形象的写出冬日的阳光照在坐在候车台的知青们身上的场景，也使得语言诙谐幽默、妙趣横生，知青聚集在火车中的场景跃然纸上。相似的手法在作品中随处可见。这些手法的运用，使得作品的语言朴实精炼又不失生动活泼，体现出了传奇性小说中“施之藻绘”的艺术特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了精炼生动的风格外，《棋王》的语言还充满了浪漫色彩。这一语言特色的形成，得益于作者对虚实结合的使用。“我心里忽然有一种很古的东西涌上来，喉咙紧紧地往上走……平时十分佩服的项羽、刘邦都在目瞪口呆，倒是尸横遍野的那些黑脸士兵，从地下爬起来，哑了喉咙，慢慢移动。”这里的实写是“我”的感受，“我”为王一生的棋局受到这么多人的关注感到自豪和激动，“我”为“中华棋道，毕竟不颓”而感动哽咽。而虚写是内心的想象场景。王侯将相一直都是史书的主角，但是并不代表作为陪衬的小人物就是“黑脸士兵”，他们也有人格，有特点，有着不输任何人的精彩人生，也完全有资格在后人心中留下属于自己的一笔，他们也可以“爬起来，哑了喉咙，慢慢移动”。这里“我”的想象内容和中国汉朝历史遥相呼应，特意的弱化了王侯将相在中国历史中的地位，突出了小人物的伟大，歌颂了民间的奇人异士，谱出一曲属于平凡人的赞歌。虚实结合跳出了叙述的理性框架，用浪漫主义的写法来表现一个抽象的，虚无缥缈的主题：“汇道禅与一炉”的道家思想和禅宗美学，物我两忘的思想境界等。最后，在《棋王》的最后一节中，浪漫主义的语言风格更是展现的淋漓尽致。例如王一生下完棋后的外貌描写，也是一段非常精彩的描写：“高高的一盏电灯，暗暗地照在他脸上，眼睛深陷进去，黑黑的似俯视大千世界，茫茫宇宙。&amp;hellip;灼得人脸热”，“外面传了半天，眼前却是一个瘦小黑魂” 。“高高”，“暗暗”，等词语形成对仗，是语言的诗意化，而“大千世界，茫茫宇宙”则是大胆的想象，王一生小小的眼瞳，竟能容纳“大千世界，茫茫宇宙”，有“芥子纳须弥”之感，这是是禅宗的大千世界理论。王一生在我们看来，已经成为一个“瘦小黑魂”，但是他的生命力量，可以“灼得人脸热”，这里形成了强烈的戏剧性对比，通过超常搭配的浪漫主义手法，表现出了王一生的精神力量早已超越身体的界限，这是道家的唯心主义精神，也展现了中华棋道的顽强生命力和中国传统文化的不断传承。这里对主题的升华，正体现了传奇性小说中对“文采”和“意想”两个侧面进行精心设计的特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《棋王》的每一句话，都尝试去遵守一种朴实精炼而生动形象的语言规律，而文章的主题也不落窠臼，通过虚实结合的浪漫主义手法，描绘出一个在精神空虚，物质匮乏的年代却精神富足，物我两忘的“棋呆子”形象，表现了以儒道释思想为内核的中华文化在历经浩劫时的顽强生命力，唱出一首平凡人的赞歌，从而体现了传奇性小说特有的魅力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结论&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以其传奇性风格著称的《棋王》，同时也被文艺评论界专家们认为是“寻根文学”的发轫之作。在笔者看来，这样的论断不无道理。韩少功先生说：“文学有根，文学之根应深植于民族传统的文化土壤中”。作为“寻根文学”的代表作品，《棋王》中王一生的人物形象，就是中国本土的文化，历史和宗教结合的产物。王一生沉迷于一方棋盘，超然物外，自得其乐，这是一种道家的唯心主义态度；而他并不是完全脱离实际，反倒十分重视生存需要，这是一种务实的儒家思想。《棋王》本身，则是一部古今融合的当代英雄故事。其中，阿城通过使用限知叙事、时缓时急的叙事节奏以及精炼且浪漫的语言，构建出《棋王》的传奇化叙事风格。在小说中既生动地表现了当代人民在高压政治环境下的艰苦生活状态，同时表达了追寻传统儒道释文化内核的“寻根”主题，从而创造出和中华传统文化遥相呼应的，属于当代人的人物传奇故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;参考文献&#34;&gt;参考文献&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;论著&#34;&gt;论著：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 鲁迅：《中国小说史略》，北京：民主与建设出版社，2016年11月版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 韩少功：《文学的根》，济南：山东文艺出版社，2001年3月版。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;期刊报纸论文&#34;&gt;期刊报纸论文：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;[1] 张少禹: &amp;lt;《棋王》的对称美学&amp;gt;，《文学新青年》页80—81&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] 邱景华：&amp;lt;阿城《棋王》的叙述学分析&amp;gt;，《宁德师专学报》1997年第 4期，页44—47&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记10</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-10/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-10/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其十&#34;&gt;2410杂记 (其十)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;18岁，人生中重要的节点。其实我根本没什么实感，只是从x月x日的23:59:59到了x月x日的00:00:01而已，甚至还是在梦中过的。祝我十八岁生日快乐。
18岁，人的自控力，应当再上一个台阶。自律即是自由，勇于跳出舒适圈。在不该幸福的时候幸福，一定会在不该痛苦的时候痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在一个精英团体中，要有团队意识；多尊重他人的想法，却意外的最能够增进自我利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将自己的利益用于集体的发展，是成为领导者的一种方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;融入集体并不会抹杀个性，能决定是否要彰显个性的人是自己，不是集体。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人能力很重要，但是合作更重要。努力很重要，但是选择更重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在人算不如天算的情况下，尽人事，听天命。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;别怕犯错误。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记9</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-09/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-09/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本篇为HZ性压抑巅峰之作，全篇都是车轱辘话，字里行间透露出两个字：压抑&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其八&#34;&gt;2410杂记 (其八)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;上课胡思乱想的时候，突然一个想法在我脑中出现：在jojo5里杀手组里普莱修特说过一句话，在我们心中出现「杀了他」的想法的时候，我们其实已经完成杀人目标了啊，真正的杀手就是这样。真正的杀手，在心中起杀意的时候，目标就已经是个死人了。这句话中隐含着一个道理：对于靠信用吃饭的人，他们应该珍视宣告的意义，而让宣告永远有意义的方式就是只宣告已经完成的事情。其实这句话隐含了“宣告并不一定在一件事的开头发生，也可以在事情做完再去宣告我要去做”这样一个道理。这种道理何尝不能运用到日常生活中呢？在做一件事情的时候，我们更多的将开始这件事情的宣告，当作是这件事的一部分了，好像完成了宣告，我们就完成了大部分的任务。俗话说，万事开头难。但是宣告这件事的开始，真的是所谓的「开头」吗？我认为不是。宣告只是一个类似于路标或者告示牌一样的东西，它并不是我们做事的一部分。宣告可以在做事的开始，也可以在做事的中途，更可以在做事的结尾。现在引入我们今天的主题：表白的作用。大家听到表白，似乎总是天真的把它作为一种亲密关系就此开始的捷径，但是却忘了表白本身并没有什么重量，表白并不能帮你的梦中情人一下子就喜欢上你。表白更多的起到的是一种宣告已有事实的效果，也就是你们的关系已经到那一步了，只是捅破一层窗户纸而已，而仅仅在一定程度上起到促进两者关系发展的作用。我说的更明确一点：表白代表着暧昧时期的结束和正式情侣时期的开始，而不是暧昧时期的开始。我在这里把两个人在成为情侣前的亲密关系定义为1到10，1为不熟悉，10为情侣，9为已经可以成为情侣。很明显，一个人想要和别人成为情侣，他/她需要和另一半达到至少9的亲密度。如果有人想要和其他人成为情侣，但是他们的亲密度只有4或5，那表白显然没啥用，不能把亲密度拉到9。对于一个传统的经典人格模型来看，在青春期，或者是年轻，充满激情的时候，表白对人之间亲密关系的提升作用是最大的，但是我认为即使是这种情况，也只能提升0.5到1个单位，例如，从8.5到9。这1到8.5或者是1到8的路，还得自己慢慢的走。不要指望一次表白就能让亲密度提升很多，这确实有可能发生但也只是存在于两人确实相互欣赏但是却因为某些原因无法培养亲密度，他们虽然亲密度不在8，但是他们的亲密度却有升到8的潜力，这也就相当于他们有8了。这种情况可以在一定程度上解释为什么有些人似乎不是很熟却在表白后变得很亲密的现象。但是这种现象确实不算太多，发生几率小之又小，两人互相一见钟情的概率太小了，但一个人对另外一个人的喜爱却很常见，而且往往是人们在那个人条件还不错的时候，会喜欢上那个喜欢他们的人，从而形成双向的情侣关系。如果因为当事者的畏缩或者不作为，或者是惨痛的拒绝，导致这段单向的感情长期没有结果，那这段感情就有一定几率会消失，但也有极小的几率会留存下去，无论是以表面的形式还是以潜意识的形式。部分情侣是抓住了一个人对另一个人的相对短暂的喜爱，辅以对自己的催促和对爱情的向往，以及对喜爱转瞬即逝的恐惧，而开始积极的追求另一半。所以当你的条件还可以的时候（这个时候请务必放宽标准），就勇敢的上吧，我相信你会成功的。再说，这种失败也意味不了什么，没有什么代价的失败，有什么好怕的？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记8</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-08/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-08/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其八&#34;&gt;2410杂记 (其八)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;英国作家格拉德维尔在作品《异类》中提出过一个著名的“一万小时理论”。任何一个普通人，只要在一项事业中投入一万个小时的专注训练，他（她）就可以成为这个方面的名家好手。如果一个吉他爱好者一天训练3个小时，一年训练365天，他就需要连续专注的训练十年来达到一万小时（10950小时）。但是这十年过后，他可能会成为享誉全国的吉他大师。我现在是在校学生。理论上，我一天上八节课，每节课45分钟，应该每天有至少6个小时的学习时间。但是我这6个小时不可能专注，应该顶多也只有三到四个小时是专注的。如果我一直维持这种学习状态的话，大概需要10年才能成为学习的高手，可惜我在幼儿园，小学和初中的大部分时间，一天专注三小时的学习状态都没有维持。我三岁那年进入幼儿园，现在我18岁，已经在学校里学习了15年了。幼儿园，三岁到七岁，这四年内发生的事我已完全没有印象，但是这个时候是我的启蒙阶段，我学习了基础的英文字母，拼音，算术之类的东西，广泛阅读了很多童话故事，寓言故事和绘本，现在看来还是挺重要的吧。然后在小学和初中的时候，我一天的专注学习时间基本上也没有现在长。小学的时候我每天坐在教室里，魂却飞到外面的操场去，和小伙伴们一起做游戏，捉蚱蜢，玩空竹去了。小学的时候我相当的风光，因为我成绩非常好，基本上每次考试都是班上前10，那个时候我也当过所谓的“别人家的孩子”。我玩空竹也非常厉害，当时应该是全校少数几个会“舞龙”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是初二的时候我喜欢上了一个女孩（为保护隐私隐去姓名），但是没有勇气表白就不了了之，她后来换了好几个男朋友，基本上都是我认识的人，而我这份情感也随着岁月的流逝消失了。初一的时候我的学习还算专注，在全年级也拿到过前十的成绩。到了初二心思不全在学习上，我开始和同学们有更多的交流，踢足球，看科幻，看电影，聊NBA，一起谈天说地，这个阶段我只能勉强维持在前30的水准，每天的有效学习时间绝对也没有4个小时。初三我的身体有点虚弱，长期处于亚健康状态，这样的我也难以保持高效学习能力，退化到只能勉强维持前五十了，甚至有时候掉到七八十这种名次。这样看来，我需要在大学一年级快结束的时候，才能满足格拉德维尔的“一万小时”，成为学习这方面的名家好手。有人就要问了，这是在为你学习不好找借口吗？啊，其实也是，但是我现在即使不能算是一个专家，也能算是半个专家吧。学习成绩一般这种事，我其实自己也没有太大办法。我的智力水平应该还是蛮够的，我奶奶说我小时候听过几遍的故事就可以一字不差的记下来，而且小时候背古诗词长期全班前几名。但是我缺乏一种刻苦钻研的学习精神，这就没办法了。学习能力不够，没关系，可以后天补习，勤能补拙。但是学习精神的缺失，就唯有一次精神上的觉醒才能解决。我自己很容易陷入“还不错”“还可以”的倾向里去，忘记了自己本可以做的更好，可以精益求精。这也不要紧，说实话，我不准备去花太多时间在传统意义的学习上，去取得一个巨牛逼的成绩。我现在要去探索我的生命的可能性，我接触各种各样的文学作品和专业论著，尝试进入很多亚文化以及音乐圈，电影圈。我开始拓展自己的兴趣爱好，我开始主动和他人交流，了解他人的喜好，爱与恨，我开始学会去爱一个人，我敢于走出生活的舒适圈，我来到武汉上学，开始玩吉他，开始打篮球。生活需要快乐，需要幽默感，我认为如此，我也希望如此。一个人只能活一次，快乐一点也是活，忧伤一点也是活，为什么不选择活出精彩而快乐的一生？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记7</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-07/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-07/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其七&#34;&gt;2410杂记 (其七)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;现在我认为，我母亲的存在导致我有追求更高思想境界的资本。不仅仅是我妈，而且是我的出身，我的家庭，给了我自由享受人生幸福的权利。我现在就读于一所国际高中，在这里，生活并不快乐。虽然我的物质生活非常满足，但是思想却越发空虚。我已经很久没有认真下来，像我在初中那样，沉下心一口气看完一本名著了。也难以静下心来进行一次坚持性的行为。花钱如流水，仅仅递交我的标化考试成绩，每一所学校都要收好几百元。更不用说是两千一场的托福考试，一万多一场的sat考试，各种各样的考试，还有一年几十万的补习费和学费。生活的成本也暴露在我的眼前。我上高中之前，一直在学校或者家里吃饭，基本上保持的是最低食品开销。但是在武汉上高中，我食物上的开销变得很大。买一杯奶茶要十几块，吃一个盖浇饭都要三十多块，在外面吃饭的成本，以最直观的方式流出了我的微信钱包。消费主义的陷阱已经向我们这一代人亮出了獠牙，而我会去努力地抗争这种陷阱。一个星期光是想要活下来，就花出去了几百块，更不用说娱乐活动和日用品购买了。实话说，我长期以来的金钱观受到了极大的冲击。这是阶级的突然转换，我们家在我毫无察觉的情况下，在我母亲的运作和决策下，突然从工薪阶层跳跃到了中产阶级。现在的我基本上已经适应这种情况。我已将我的金钱观调整好，以适应这个新的社会环境。我的母亲承担着我的一切开销，承担着这个家庭，我现在是一个拿着我妈的钱，寄生在这个家里无所作为的人，她在对我进行一项长期的投资，而这个投资的风险不算大，也不算小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的母亲是一名事业成功，上进心强的年轻企业家。没有她在外面辛苦的赚钱，就没有我的幸福生活，就没有我的不担心自己未来生活的达观和轻松。（至少以后没有饭吃了，可以依靠她）我的母亲可以给我钱，可以给我各种各样的资源和建议，我的安身立命是有保障的，我不用担心以后找不到工作，撑不起一个家，养不起老婆孩子，因为我现在已经站在了社会上一个比较高的阶级，是衔着金钥匙出生的人。我的同学，我的周围的人，基本上都是像我一样衔着金钥匙出生的。这样最好的一点就是：我就可以不去在意那些资金上的问题，专心的去做任何我喜欢做的事情。我就不用去考虑这个事赚不赚钱，目前来看我家完全不需要我赚的那点钱，而是去考虑这个事对我自己的提升，对我自己的价值，对社会的价值。我可以去专注的提升自我，而我的自我提升是我妈最希望看到的事情，我越优秀，她就越觉得快乐，越认为值得。我自认为我是一个很懒惰的人，是一个目光短浅的人，是一个控制不住自己欲望的人，但是我只有十八岁，我还可以提升，我可以进步。这样的我，甚至可以进入美国前五十的大学深造。而我的提升的空间，我的进步的可能，完全是我的运气给我的。我只是在我这巨大无比的运气基础上做了一点近乎本能的小小攀登而已。平心而论，任何人放到我这样一个位置，他们都可以做的和我一样好，甚至更好。所以我要感谢这运气，感谢这巨大的上帝之手，给了我一个实现自我价值的机会。祂把我放到了一个也许有的人拼尽一生都无法达到的平台。能力越大，责任越大。我理应当更加努力，实现我的人生幸福，真正的体验一次，也只有一次机会体验的，无怨无悔的幸福人生。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记6</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-06/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-06/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其六&#34;&gt;2410杂记 (其六)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最初我接触冥想，是偶然间在b站刷到一个up主叫lapi. 他是东京大学毕业的，现在在日本工作定居。此人对科学生活和学习方面的内容非常精通，他就是一个典型的生活黑客。我之前也读过《生活黑客》（得到App出品）。生活黑客是一种对生活充满热爱的人，他们发现生活的美，尝试用技术手段改善自己的生活。他们把生活看作“系统”，研究生活的运作原理，通过利用“系统”的漏洞和有目的的使用“系统”来达到他们的目的。生活黑客一般都是年轻的白人男性，属于高收入，高知群体。如果把生活黑客行为看作是小资产阶级的自娱自乐，也不无其道理。但是有时候对于生活系统的过度“干涉”，会导致系统本身的崩溃。比如有在发达国家企业上班的人通过把工作外包给印度人来赚取差价，但是这种不劳而获只是由压榨其他人的劳动成果而得来的，而且不够稳定，容易丢失公司机密信息。然而，对更美好的生活的向往和对更富裕，更幸福生活的憧憬众人皆有。人类就是一种这样的物种，说的好听点，是创新精神，进取意志，说的不好听，是贪得无厌。贪婪在某些情况下是一种美好的品质，他促使人们去追求自我的幸福。我刚才说的是“某些情况”，这些情况就是智慧的加入。人先需培养智慧，懂得在生活中培养并使用思辨能力，让逻辑思维能力在锻炼中得到提升。智慧不仅是这些理科的思维方式，也应该也包括人文的关怀。人们需要理解人的情感需求，在理性和感性之间寻求平衡。比如一个男人也许会因为他爱的女人去放弃巨大的利益，他的行为也许应该被予以理解。360行，行行出状元。我们的社会需要各种各样的人才，需要diversity，更需要leaders。在江南老贼的《天之炽》中有这样一句话：“所谓英雄，是那种举着火把前行的人，总要走出这黑暗的世界。在人类中只有极少数人可以被冠以英雄之名，他们也可以被称为“王”，他们的价值是亿万庸人加起来都不能比的，他们是人类的火种。”这句话也许有些极端，因为很多时候，巨大功绩的达成，并不是一个人的功劳，而是大家的努力。英雄的价值不仅仅在于其超乎寻常的才能，也在于他的鼓舞人心的力量。更有时候，英雄的存在使得众人可以在他的领导下发挥自己的价值。但是如果说这些价值都是英雄创造，是不严谨的。所以领袖就是英雄，就是那个引领众人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冥想一开始对我来说，就是什么都不想，闭上眼睛静坐30分钟而已。然而，实际做起来却不太容易。我连连续静坐五分钟都很困难了，更遑论30分钟。渐渐的，我不再拘泥于这个形式，而是从更适合我自己的生理方式的角度来理解冥想。首先，我不再拘泥于“什么都不想”，反之，我什么都想，想自己今天经历的事情，想最近什么事情做得好，什么事情做错了，想我喜欢的女孩是不是也在想我，想未来的计划，想目前的计划&amp;hellip;总之，天马行空，想到没有事情想了为止。现代人的生活节奏快，有时候可能不会对很多事情想太多，但是人在低头行走的时候，也许会忘了头顶的星空，也许会忘了我们来自何方，要去向何处。人们常常忽视了，这种思考，本身也是有一定的益处的。章北海的父亲曾对他说：“要多想。”我们也可以对自己说，要多想。而冥想这三十分钟，足够我自己理清一天的思绪了。这就是一种给大脑里的数据分类的行为，并没有增加新的数据，而是对旧数据进行分析整理收集归类学习，从而让我们的一天更有效率。然后，我也不再“静坐三十分钟”，而是找一个舒适的地方闭着眼坐着，甚至在很清醒的时候可以躺着冥想。顺便说一句，冥想最重要的点就是不要有睡意，冥想期间大脑并不是休眠状态，而是高强度的工作状态。所以建议在没有任何睡意的情况下冥想。最后可以说的点就是冥想和睡觉，是两个截然不同的身体状态，冥想是身体各个部分的高强度工作，而睡觉是深度的休眠，却可以达到相同的效果。冥想过后，人会感觉特别轻松，云淡风轻。人体，很神奇吧。最后补充一点，对我来说，冥想真的可以促进消化系统运转，可以促进废物的排除和废气的排放哦。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记5</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-05/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-05/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其五&#34;&gt;2410杂记 (其五)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我到底喜欢哪种形式的社交方式？
直到现在我终于明白了什么叫“道不同，不相为谋。”人们的目标不一样，终究是不可能走到一起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道不同也要相为谋！楼上在瞎鸡儿扯淡。
2020年10月29日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（&lt;em&gt;HZ：孩子，实在不想谋就不谋了吧，对自己好一点，这是一个来自年长者的忠告（虽然我也没比你年长多少）：适合你的天性的就是好的。&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记4</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-04/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-04/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;把这篇文章放上来还真是需要很大的勇气呢，算了，写都写了，看的时候是真没绷住&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其四&#34;&gt;2410杂记 (其四)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;为什么我喜欢夫赖，德华，树叶，激激，以及北笙，南瓜 (&lt;em&gt;HZ：孩子，南瓜不飞武汉&lt;/em&gt;)，柱子，青帝，斜阳&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们为什么要玩版本弱势英雄，我们为什么要玩高难度英雄？可能很多人不理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是虎牙的主播，从更现实的角度来说，他们属于第三产业（服务业）的网络创作者们，按照树叶自己的话来讲，是“小丑”, 为我们的生活带来快乐。我一直认为这样的人，他们的社会产出价值是非常有限的，我们只是为他们在游戏里的叱咤风云感到舒适，为他们的下饭操作感到好笑。我并不认为这样一群靠着别人的打赏过活的人，是我的学习目标和追求。我们看着他们在游戏中纵横无敌，就好像我们自己也是如此。可是，当我们习惯于将我们自己代入他们时，他们便可以很轻易的打动我们，也许是通过无意中透露出自己生活的困境，也许是普通的一句暖心之言，也许是直播结束后的畅谈人生&amp;hellip; 我们从这些人的人生中，有时可以学到一些教益和经验。但是不可否认的是，这种学习是有限的，我们不可能仅仅靠这样就成为一名人生导师，或是通达世事的贤者。重要的是去多思考，多判断，多经历，多和现实中的他人沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我讨厌他们的理由有无数个，但是我喜欢他们的理由，一个就够了：信仰需长存！这些主播有一个特点，他们永远坚持着一个英雄。我觉得他们的身上有着一种非常强大的精神，这种精神穿过了千山万水，穿过网线，直接震撼我的灵魂深处。我觉得，这就是我一直缺乏的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，我做什么事情都做不好，容易半途而废。练字，老师说我喜欢开小差，坐不住；踢球，踢了几个月就不去了；跆拳道，打了10个月，也不去了；打羽毛球，打了3年，也放弃了&amp;hellip;如果说我有什么事情是能坚持的，那就是学习，还是在老师和家长的督促下，我坚持了将近11年。我是一个没有信仰的人，客观上来说，我觉得这不仅仅是我自己的问题，还是中国人的国民性中的特点。中国是一个务实的民族，各种各样的宗教，在中国百姓心里的地位，远远没有像其他的民族那么重。我们是哪个神灵验，就拜哪个神，哪个佛能帮我们解决实际问题，我们就供奉哪个佛。这样的民族是没有信仰的。我不是在骂中国人，我只是指出我们内心存在的实事求是的务实主义思维方式。这样的思维方式固有其先天优势，但在面临需要长期得不到回报的付出的事业时，就很容易半途而废。然而，这种民族性，归根结底是一种虚无缥缈的东西，我们年轻人，应该是世界公民，应该以客观的角度去审视内心，然后取各个民族之精华而用之，不该固步自封，以所谓民族性束缚自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖神有一句话，很打动我：也许你的老夫子每一把都是0杠8，0杠9的战绩；也许你不是在被别人举报，就是在打信誉积分的路上；也许你每天都有下饭操作。但是，信仰需长存。他每天高强度的训练自己的老夫子，每天玩十几个小时的老夫子。这体现出赖神精益求精的工作态度，和对游戏的热情与坚持。他做到了，无论老夫子是一个多么下水道的英雄，他用老夫子上了巅峰第一，他打到了两万分的战力。他用老夫子打爆了无数版本强势边路和克制边路。夫赖让我明白了一个道理：个人的操作水平，可以拔高英雄自身的上限。我一直相信着，我相信着这样一句话。这是我的信仰，而信仰，需长存！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿矛玩马超，玩到大拇指腱鞘炎，这是一个很极端的例子，他用身体换来了事业的成功，换来了国一马超。他们虽然奋斗于这个不被主流价值观所接受的战场，但他们也在以自己的方式奋斗着拼搏着，我们既生在优渥家庭，有光辉前途，有什么理由不奋斗，不拼搏？所以我说，我越看他们的直播，就越不想看了，我感到一种负罪感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德华每天拿吕布，当他被克制的时候，有人建议他换一个英雄，不要玩吕布了。这个玩了几万场吕布的男人哽咽的说：我就是要玩吕布！我就是要玩，不可能放弃的！无论他怎么样，我都要玩！这种话也许很蠢，也许没考虑实际情况。但是我就是喜欢这种信仰感，这种一约既定，万山无阻的少年感。这些20来岁的年轻人，用游戏的方式，向我阐述了男人为什么至死是少年。老夫子的极限在哪里？孙策的极限在哪里？吕布的极限在哪里？猴子的极限在哪里&amp;hellip;？极限，就在一次又一次打出天秀操作中，就在一个又一个训练营里消磨的小时中，就在那充满疲倦，却又熠熠有神的双眸中&amp;hellip;我相信，信仰，可以创造奇迹。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记3</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-03/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-03/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其三&#34;&gt;2410杂记 (其三)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;原来“食尾蛇”隐喻是指：整个自然是一个有机的整体，大自然要生存，运转下去，其中的生命就要互相吞食。从宏观的角度上看，如果将整个自然界看作是一个生命，这个生命是在靠吞噬自己为生的。所以，食尾蛇并不是一种死亡的，可怖的，负面的图腾，而是象征着自然界生存的基本规律和生命循环，轮回的本质。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-02/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-02/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其二&#34;&gt;2410杂记 (其二)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;大概是在初中二年级暑假的时候，我入坑了王者荣耀。我有几个同学比我入坑的要早一点，然后在他们的带领下，我逐渐开始学会玩这个游戏。当时是因为不停的听到有人议论这个游戏，我就有兴趣了。才入坑，玩的非常菜，手机配置也不好，经常断触，死机啥的。就乱按技能普攻。不仅是我，大家都很菜，就瞎乱着打，嘻嘻哈哈的就这样玩，当时不知道坑了多少人，如果有被我坑的人看到这篇文章，我向你道歉。但是有一说一当时玩王者是我最快乐的时光，跟朋友在一起打游戏，互相下饭，嘻嘻哈哈&amp;hellip; 这就是游戏的本质啊，给人带来快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来初三基本上没有玩王者了，当时学习压力很大，再加上各种琐事烦忧，我瘦了好多。当时属于一个“形销骨立”的状态，一米七的男生，体重接近100斤，但是我却不得不承认那一年是我人生中最充实的时光之一了。如果有人找我推荐减肥的好方法，我也许是一个经验丰富的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入高中以后，我开始频繁使用一年多没怎么用的QQ。需要用微信支付了，我又开通了微信支付，好每次和室友点外卖时用。当时高一的时候，真是幼稚而热血的时光，刚刚上了高中，什么都不熟悉，于是非常保守怯弱。一日三餐都在学校吃，“守规矩”的不点外卖，每次睡觉都很按时。后来搞熟了，就随随便便了，没有刚开学那么上心。而且才进入高中我发现自己是令人惊讶的菜，当时的英语课，基本上只听得懂50%，剩下全考猜，每天过得非常辛苦。于是我知耻而后勇，拼命的补习一波英语，才勉强赶上同班同学的水平。当时我打篮球也很菜。才进高中时，对篮球这门运动基本上是一个空白，什么三秒区，圆柱体都不知道。然后就慢慢的跟朋友们一起打，就大概知道了这些原则。我清楚的记得有一次因为我的防守动作过大，把一个朋友弄伤了。从那以后我打球变的很保守，也很守规矩了，我不知道这样是好是坏，但是我觉得，就是一个运动罢了，我没有那么大的决意和热血去把篮球当做自己一辈子的追求，把人搞伤了，却是得不偿失的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件事情我还是比较难忘的，就是有一次我回到寝室，一名舍友在高声叫嚷开空调，好热，当时我心情不太好，就吼了他几句，后来我就后悔了，不该对室友那么粗暴的，在我心中他还是我的好兄弟，但是碍于面子，后来我一直没有正式的道歉。如果他看到了，请收下我一句对不起，虽然有可能我们的关系回不到从前了，但是我想说，在我心里，你们陪伴了我的青春，永远是我最好的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高一也是我玩王者的高峰期，我换了配置比较好的手机，高一基本上打了1000来把，虽然现在回想起来，这段时光是相当的痛苦，但是不可否认的是我的技术长进了很多，虽然现在还是和同龄人比起来菜，但是和我自己相比，已经是大胜利了。我觉得这游戏，随便玩玩也许很快乐，但是想玩好，非得付出常人所不能接受的代价和决意不可。我有一个朋友用一个月时间钻研一个英雄，最后能在这个英雄上进步巨大。如果是我的话，我可能难以坚持一个月。所以要冲省服，冲国服，与我而言只是一些梦想罢了，我不指望他们一定会实现，但是我如果冲上去了，可能是对自己游戏的人生的一个交代吧。所以这样一看，游戏并不能算是一种严格的娱乐活动了，反而可以归为脑力运动的范畴？我这并不是在这里为我打游戏开脱，我接受，我承认这是我的爱好&amp;mdash;也许是狂热的爱好。但是我觉得以我的水平而言，我的王者荣耀目前并不是一个上的了台面的东西。人们有的不愿意承认自己是个游戏迷，以此为耻，我觉得实在是没有这个必要。但社会上也有人觉得自己玩个游戏，优越感很足，每天以此炫耀，我觉得能理解，毕竟是自己心血换来的东西，但是实在不太符合我们社会交流的protocols&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二以来我对王者荣耀更加沉迷，我想了好多办法来克制自己，但是效果并不大。我开始寻找更多的出路，比如强迫自己去苦练英雄来对游戏失去乐趣，但是我发现自己根本不能去苦练一个英雄，归根结底还是一条懒狗。现在我看来，现在的我身上的所有问题归根结底就是一个问题：懒。我走在在游戏和生活中寻找一种平衡的道路上。甚至可以说的更general，是走在寻找生活中现实和虚构的平衡。21世纪青年的必修课，正是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，关于游戏意义的探讨，我觉得游戏的意义，归根结底就是快乐二字。自己玩固然快乐，但是如果能和不热衷于教我做事，拥有自黑精神的朋友一起玩，则是更加快乐了。我不知道是不是段位越高，就越喜欢教别人做事。也许是看到一些愚蠢的错误想积极的指出吧。但是我还是喜欢嘻嘻哈哈，有自黑精神的人，这样相处起来更容易。毕竟本人是一枚标准直男，有时候可能不太会揣摩别人的想法。如果你很容易生气，那跟我肯定相处不好。但是我真诚的建议你们不要持续生气很长一段时间，这玩意伤害的只有自己，要解决问题才是王道&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2410杂记1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2-01/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2-01/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本作品集《2410杂记》是HZ在湖北武汉市，武外英中学校（现武汉英中学校）上高中时所著的随笔，其中绝大多数作品都在深夜或凌晨写成。2410取自当初HZ和母亲居住的出租屋房号。高中的生活是快乐的，也是痛苦的，笔者既结识了人生中重要的伙伴，也因严重的国男思维错失过更重要的东西。这部杂记也包含着当时的酸甜苦辣，文笔稚嫩而真实，作品集中收录的文章，普遍的缺点在于过于爹味浓郁，缺乏浪漫，自以为是，而且车轱辘话很多，生动形象的反映了一个普通国男内心的矛盾和挣扎，补齐了我成长中的心路历程。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;人面不知何处去，桃花依旧笑春风。&amp;rdquo;&lt;/em&gt; —— 崔护《题都城南庄》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;在转载时我没有对文章内容做任何删减，故本作品集中输出的内容并不能完全代表我现在的观念，请各位注意甄别，取其精华去其糟粕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2410杂记-其一&#34;&gt;2410杂记 (其一)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集2410杂记作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《2410杂记》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;以前，大概是初二，甚至直到高一的时候，我一直认为那些有车有房，父母双忙的，日本校园漫男主标配式的生活非常好，非常幸福，比如刀剑里的桐人，春物的大老师，他们有无忧的家庭生活，可爱的妹妹，和强有力的朋友圈/后宫团（无论是不是在现实中），家长也不会管我干了啥。直到有一天，我发现我忽视了家庭教育中父母的重要性。有人可能以为父母只需要在小孩年幼，生活无法自理的时候提供必要的照顾，然后在小孩大到可以自己照顾自己（约13岁左右）扮演一个提供生活费的账户角色就可以了，其他的功能也不是不能有，但是并不是必要的，或者是无可取代的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这种想法是错误的，我要在这里否定原来的自己。正是因为我是一名资深的二次元，我才去精确的破开动漫中所谓“幸福生活“的伪装，发现其间的痛苦和彷徨。在光鲜亮丽的外表下，长时间父母处于缺席状态的人，难免会出现一些心理上或是生理上的问题，但是在动漫中这些问题被有意的回避或者是弱化掉了。这里因篇幅原因我不再一一举例。动漫，归根结底，就是讲好一个故事。一个故事要讲好，最重要的是有逻辑，有主题。所以动漫只要将主题做的非常突出，逻辑链完整，出彩，再辅以出色的原画和强力的声优，就有了成功所需的硬条件。这些中可没有忠于真实生活这一点，jojo中脱离实际的内容比比皆是，但这并不影响它成为一部非常好的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我在此断言，动漫绝对是出自真实生活，但是动漫和真实生活的差异是非常大的。为何？一部动漫只需要强调出它想强调的真实生活的一个方面就算是大功告成了，但是这也常常让我们忘记真实的生活是由无数个这样的小方面组合起来的。所以只看到生活的一个方面，而忽视生活的另一个方面叫什么？我们称之为中二病。我不是很相信那种极度还原真实生活的动漫存在，即使有，我也不会认为它是一个好的动漫作品。有的动漫制作，可能会为了贴合生活实际而苦恼，我认为动漫的情节是为主题服务的，自己的逻辑自洽即可，没有必要去迎合三次元的现实。我在此提供一种可能性：是不是因为创造出自己的一套系统和逻辑非常困难，所以动漫制作人会倾向去套用现实中已存在的事件和逻辑，所以必须去贴合现实。这种作品虽然也不是不好，但是和有自己的完整世界观的作品比起来可能会逊色一些。原来虚构比写实更难啊！是这样的吗？我不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再回头来说，家庭生活中父母的重要性，我相信但凡有一点点生活阅历的人都清楚吧。我的父亲，我的母亲，参与塑造了我早期的人格和价值观。他们给我早期灌输的正确观念，直到现在我都受益良多。我目前的价值观和处事哲学，固然有我自己的思考，见闻在其中。但父母在我人生中较高的参与度，例如我和父母的交心谈话，我陪我爸出去钓鱼，远足，甚至是妈妈给我讲的故事，都在潜移默化中改变了我的思考方式和处事方法，给我的人生带来各种教益和提示。在面临人生的问题和挑战时，我有父母可以推心置腹。他们可以帮助我，而我的存在也改变了他们。据我母亲坦言，我的存在变相的促使她去非常努力的工作，学习，提升自我，如果没有我给她带来生活的压力，她也不会进步。虽然我知道这样说十分傲慢，但是事实可能就是如此，我妈也没必要这样特意来安慰我。所以要是有青年人遇到了一些困难，沉沦消极的时候，就像电脑出了问题重启是终极解法一样，耐心的，理性的咨询自己的父母，也许也是大多数问题的万灵药。不要认为父母不能理解你，就不愿意跟他们交流。这样，不就相当于拿到一把破军，却选择卖掉它，买6把铁剑去打团一样吗&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>See the Aftermath</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1-04/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;in-woburn-place-其四&#34;&gt;In Woburn Place (其四)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集in-woburn-place作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《In Woburn Place》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我有两个缺点，一个是不懂得给自己留退路，另一个就是喜欢忽略结果之后发生的事情。其实结果之后发生的事情才是真正有建设性的内容。我在干活的时候总喜欢把用不到的东西随手删掉，但是用不到的东西只是我当时那一刻的想法，而不是真正用不到。这就导致我删掉了很多有用的信息。我对此预估的解决办法是创造一个数据库，将所有的工作流程记录备份，使用sql语言和其他写在我简历里面的技巧，这样既能让我的简历显得更写实，又可以解决这个问题。&lt;em&gt;（HZ：孩子，你在这说的好听，但是你根本没干）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的大脑虽然功能强大，但是记忆调取和存储能力不如目前的计算机技术，要想快速的调取某些信息还是需要一个数据库。随着我的阅历越来越多，数据库则会越来越强大，再用这个数据库去训练ai，就可以得到一个只属于自己的，能和自己一起成长的智能助手，真正成为自己生活的一部分，将自己从杂务中解放出来，从而专注在真正需要注意力的事情上。如何运用ai决定了一个人的实力，不像高深的科学，ai的简单易懂，低门槛特性也让它可以真正意义上的普及给普罗大众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如我有时候会只看那个成绩而不看老师的评语，其实评语才是重要的，这是一个非常深刻而恶劣的错误。我打篮球的时候总是只投篮，投完篮既不看球，也不去抢板，这也是一个体现，这非常坏。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>二分法</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1-03/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1-03/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;in-woburn-place-其三&#34;&gt;In Woburn Place (其三)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集in-woburn-place作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《In Woburn Place》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我第一次认识二分法是在初中历史课的论述题里，例如第二次世界大战的正面影响和负面影响。二分法一直潜移默化的影响着我的思维，我认为它是一种有益的思考策略。二分法的存在能最大程度的减少偏见，因为它在人们心中设立了一场关于论题的辩论赛，一个人同时扮演正方和反方，自然能考虑的东西就比单纯的正方或者单纯的反方多。今天晚上我偶然产生了一个想法：将一个点做到前1%和将10个点做到前40%，哪个更好？也就是说，在有限的精力下，集中一点登峰造极，和多点开花平均分配，哪一种策略更好。将一个点做到前1%的优势是显而易见的，首先，一个明显的优势便是人们身上最大的，最显眼的标签，这个标签能让人出尽风头，带来巨大的，先发的流量优势。无论是做自媒体，运营账号，还是在日常生活中与人相处，都需要爆点，即能迅速吸引兴趣的点。一个巨大的优势便是这样一个点。例如围棋棋手柯洁，若不是他围棋上的成就，没有人会去看他直播，看他发帖。其次，将一件事做到极致，往往能触类旁通，降低做其他事情的难度。但是多点开花同样也有优势。首先，多面手能更好的了解各个领域的信息，从而做出一些跨领域，更高瞻远瞩的判断。他们更低调，更默默无闻，但是他们往往更能处理复杂的情况。其次，多面手在担任领导的时候有着巨大的优势，领导的责任是组建合适的团队，知人善任。如果我能在每一个员工所负责的领域有一定程度上的知识，至少让我足以判断此员工是花架子还是真功夫的知识，那我就能最大程度的让合适的人在合适的岗位。当然，这两个极端可以合二为一，结合两者的优势，先二分，再合一，这便是二分法的精髓。我的结论就是，在几个和专业相关的领域做到前10%，便能同时享受两份好处。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我的自述</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1-02/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1-02/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;in-woburn-place-其二&#34;&gt;In Woburn Place (其二)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集in-woburn-place作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《In Woburn Place》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;人的一大成长是与自己的普通和解，人的另一大成长是克服惰性。这两点是我唯一非常确定的事情。而如今，我确实是可以和自己的普通和解。一直以来说句难听的话，我的考试都是由自身的肾上腺素去推动，我一到考试的时候就会心跳加速，血液流动加速，头脑发热。这也意味着一直以来我的考试成绩便虚高于我的正常水平。我的成绩并不好，我并不是一个擅长学习的人，和某些人不同，我甚至是一个非常缺乏学习欲望的人。我有时候喜欢忽视我自己的努力，而虚荣的将自己的某些极小的成绩归功于我的天份，由此看来是非常虚假的行为。这世上不乏天才，但我必须承认我永世无法和这些人的天赋相提并论，我身上的一切都只称得上average。我是一个矛盾的人，一方面我想着要出人头地，有所作为，一方面我又想着躺平，无所事事，整天享乐。我一直以来便知的是努力便有回报，优秀的人自然受人崇拜认同，实则并不尽然。在男生群体中确实罕有雄竞现象，从小到大的文艺作品塑造了人的价值观和世界观，在文学作品中，男主和男二虽常常互为宿敌，但随着剧情的发展，他们更是以对方为敌手的不断变强，形成一种经典的亦敌亦友的关系。在主旋律的作品中，当两个男性产生矛盾的时候，他们心中的第一个念头便是自身如何变强来胜过敌人，而不是如何不择手段令敌人削弱。然而女性则不同，各种后宫风云，勾心斗角，和一些女性向的游戏，他们所营造的价值观是消极的，想要胜过敌手的方法并不是增强自我，而是使用阴谋诡计。我很难界定她们有多少受到了这些文艺作品的影响。现在的女性向作品要么便是讲述女人依附于男人的故事，要么就是完全将全部的角色替换为女性，真正女性为中心的叙事便是少之又少，有的只是通过夸张的性别对立吸引流量，塑造噱头。在这样环境下成长起来的人，其性格必然是扭曲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我说的话会让你出乎意料，你可能会认为我要说男性向作品就是比女性向作品好，那就错了。你认为无休止的变强，无休止的膨胀真是好的吗？答案是否定的。男性向的作品强迫男性去走一条充满荆棘的痛苦道路，有些人适合走这些路，他们如鱼得水，但是有些人根本不适合走这条路，他们却别无选择，他们被迫承担家庭责任，被迫在酒桌上喝的烂醉，妻子赚的比丈夫多的时候，他们便要受到巨大的指责和唾弃。社会迫使男性去变强，正是因为有话语权的人无不是经历了刻骨铭心的痛才爬上高位，他们便理解痛苦为理所当然。事实上，让他们成功的关键因素也许并不是十年的在基层的艰苦岁月，而是他们在省里当官的父亲，而这些父亲又何尝不是曾经被领导打骂的小年轻，这是苦难的轮回。痛苦并不能让人成长，人的成长在于领悟，是一种心灵上的转变，而某些情况下心灵上的转变可以通过受苦来催化，而人们便觉得受苦是理所当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生来这世上便是痛苦的总量多于幸福，但是幸福的质量高于痛苦的。再加上生命体特有的对死亡的恐惧，才使自杀率维持在低的水平。我几乎要认为苦难要将人捶打成材，因为这样的解释让人能抱着未来可以成功的心态，更轻易的忍受苦难。而残酷的事实是，苦难就是苦难，它和成才只是correlation，而不是relationship。这个事实让天性热爱寻找意义的人们难以忍受。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>再启新篇</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/1-01/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/1-01/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者说：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;本作品集《In Woburn Place》是HZ在伦敦大学学院（UCL）求学时所著的随笔，其中绝大多数作品都在深夜或凌晨写成。在UCL求学过程中，HZ的情绪并不是非常稳定，所以本作品集中，重情感而轻逻辑，重表述而轻格式的现象时有发生，还请诸位看官谅解。在转载时我没有对文章内容做任何删减，故本作品集中输出的内容并不能完全代表我现在的观念，请各位注意甄别，取其精华去其糟粕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;in-woburn-place-其一&#34;&gt;In Woburn Place (其一)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;本文转载自作品集in-woburn-place作者hz&#34;&gt;——&lt;em&gt;本文转载自作品集《In Woburn Place》，作者HZ&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;本文写于2024年1月26日星期五，凌晨5:20。这是第一篇正式在英国伦敦写的杂记。我一直以来都使用地名来命名我的杂记系列，所以这是我的第三个系列。我今天晚上几乎没有睡，房间的暖气开的实在是太热，根本睡不着，我把窗户打开，噪音又太大了，这就是住在马路边上的痛苦之处。于是我苦中作乐，决定以写文对抗痛苦。今年是我在英国的第四年，我2021年9月来到英国，如今已是2024，在伦敦度过了无数的岁月，经历了无数的悲欢，我应该一辈子也忘不掉这个地方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个地方有无数的缺点也有无数的优点，带给我很多快乐也带给我很多折磨。人正是在这一段段经历中变得圆滑成熟，但人终老而不失其赤子之心，人至死而不堕其青云之志，我决心成为一个有名的人，成为一个对社会有用的人，因为有这样的宏愿，我必须努力的为自己充电，积累足够的经历，学识，才能输出更多有用的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我太孤独了，好兄弟并没有办法深入你内心的最深处，他们能同甘共苦，但是他们难以治愈人心。我也许是缺少一个女朋友，但是我认为还为时尚早，大概率上，一个年龄少于25岁的女生都不太可能知道自己到底想要什么，都难以辨别真正的好男人为何物，她们太年轻，从未进入社会，也从未遭受过社会的毒打，只会带给另一半无尽的精神内耗，事实上同年龄的男生也是相当的不成熟。于是我决定25岁以后再考虑此类事，以免被黄毛绿，被PUA，而贻笑大方。至于我的婚姻观，我个人是希望多生几个小孩的，独生子女的难处没有人比我更懂了，我希望家里有很多兄弟姐妹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥想第一年，我心情低落崩溃之严重，需要看完一整部觉醒年代和各类伟人传记才能缓解，当年的我窝在自习室的一个小角落看着觉醒年代，一边看一边落泪抽泣，感念先辈们抛头颅撒热血的精神，毫无夸张。我不断的在心里告诫自己，天将降大任于是人也，诸如此类的话，才能对层层压来的巨大冲击有些许的抵抗力。第二年我同样做了很多锚定心理的工作，例如看励志电影，看小说。我最大的弱点就是心理容易受到冲击，每次都使我不得不用巨大的时间，精力和努力去锚定它，以免它迷失。好在我的心灵在这些锻炼中逐步走向成熟，第三年的我显得更游刃有余，建立起自己的小团体，每周都有固定的活动，学习也逐步走入正轨。JAY是我学习的榜样，他自从抵达美国，从未回国，这种精神力相当的恐怖，我虽不认同他的行为，但是我认同他充沛的精神力量，能让他在异国他乡坚持如此长的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不开心的事情不必多提，我现在需要的就是不断向前，披荆斩棘，外界环境再难以磨灭我的意志，逆天人与逆天事再难拨动我的心弦，我将不断前进，将幼稚的情感抛之脑后，将注定不会有结果的事情斩草除根，最终抵达梦想中的终点。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
